%%% Copyright (C) 2023 Simon Paquette et Pascal Turbis
%%%
%%% Information de contact : latex.multidoc@gmail.com
%%%
%%% Il est permis de partager (copier, distribuer ou communiquer) ou adapter 
%%% (remixer, transformer et crer à partir) ce logiciel sous les termes de 
%%% la licence Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International 
%%% (CC BY-NC-SA 4.0) sous les conditions d'attribution, de ne pas en faire une
%%% utilisation commerciale et de partager dans les mêmes conditions.
%%%
%%% Le logiciel est fourni "tel quel", sans aucune garantie, qu'elle soit 
%%% explicite ou implicite, incluant, mais sans s'y limiter, les garanties 
%%% implicites de qualité marchande et de convenance à une fin particulière.

\documentclass[12pt]{standalone}

\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=1.16}
\usepackage{tikz}
\usepgfplotslibrary{fillbetween}
\usetikzlibrary{arrows.meta}           


\begin{document}

\begin{tikzpicture}

\begin{axis}
[
    axis lines=middle,
    inner axis line style={->},
    xlabel style={at={(ticklabel* cs:1)}, anchor=west},
    ylabel style={at={(ticklabel* cs:1)}, anchor=south},
    ytick=\empty,
    xtick={10},
    xticklabels={\(\chi^2_{\alpha;\nu}\)},
    ymin=0 - 0.2,
    ymax=2.1 + 0.2,
    xmin=0 - 0.2,
    xmax=20 + 0.2,
    axis line style={thick},
    height=5cm,    
    width=9cm      
]

\addplot [very thick, smooth, samples=200, draw=blue, domain=0:20] {x^2*exp(-x/2)};

\addplot [thin, smooth, name path = g, samples=200, draw=blue, domain=10:20] {x^2*exp(-x/2)};

\addplot [thin, smooth, name path = f, draw=black, domain=10:20] {0};

\addplot [color=orange, fill opacity=0.3] fill between[
        of=f and g,
    ];

\end{axis}
\end{tikzpicture}
\end{document}